[823核彈] 馬尼拉人質事件 9週年

馬尼拉人質事件，菲律賓政府稱為黎剎公園人質事件（英語：Rizal Park Hostage-taking Incident），香港特區政府稱為馬尼拉人質事件（英語：Manila Hostage Crisis）或菲律賓人質事件，是一場發生於2010年8月23日的劫持事件。菲港兩地政府在達成解決方案的聯合公報，英文統稱為基尼諾大看台事件（英語：Quirino Grandstand Incident）。中華人民共和國政府稱為8·23香港人質事件。

2010年8月23日菲律賓馬尼拉時間上午約9時半，被革除的菲律賓國家警察前高級督察羅蘭多·門多薩強行登上一輛屬於香港康泰旅行社旅行團的旅遊巴士，挾持車上包括遊客、司機、導遊、領隊和攝影師，共25名人質，要求菲律賓政府恢復他的職務。綁匪先後釋放了9名人質，另外1名菲律賓籍司機人質成功逃脫。事件持續近10小時後，匪徒與特種武器和戰術部隊爆發槍戰，救援行動多次暫停，後者進攻逾1小時後，最終由狙擊手擊斃綁匪。事件持續12小時後，以15名人質中7名受傷、8名死亡，及匪徒死亡告終。

點解菲律賓人射香港人就港殤，香港警察就放題式任射!!!

推啊

歷歷在目

香港警犬同馬尼拉警一樣咁垃圾

推啊 連登仔!!!

幫手推POST啊

咪一樣！！

推推推推

嗰時以為賓賓國嗰啲差佬已經夠垃圾，估唔到一山還有一山低嘅香港警察

九年啦 但係仲記得呢單野

人黎啊 煲大佢啊

當年睇直播個心好唔舒服好沉重

個個嗰陣一路睇電視一路屌馬尼拉警察，
話香港警察一定唔會咁

宜家就個個一路睇電視一怒屌香港警察

推 黑警濫暴 唔跟指引使用武器 比門多殺 更冷血

太痛心太震驚
唔想諗起

每晚10點 窗邊吶喊
823 人鍊 + 基督徒集會
824 觀塘
825 葵荃青
831 民陣

光復香港 時代革命

五大訴求 缺一不可
-撤回逃犯條例
-撤銷暴動定性
-釋放被捕義士
-解散警隊 制裁黑警
-實行雙真普選